中國不買歐洲買 美國成歐盟最大大豆供應國

中國不買歐洲買 美國成歐盟最大大豆供應國

路透社報道，歐盟數據顯示，自7月份美國總統特朗普與歐盟委員會主席容克達成協議以避免貿易戰以來，美國已經取代巴西，成為歐盟最大的大豆供應國。歐洲增購 美國大豆，減低美國豆農受中美貿易戰的衝擊。

歐盟數據顯示，在截至9月中旬的過去12周裡，歐盟進口的美國大豆達到147萬噸，佔歐盟進口大豆總量的52%，較去年同期增加133%。

與此同時，巴西大豆在歐盟進口大豆總量中所佔比重降至40%。

今年7月，歐盟委員會主席容克在白宮達成的協議中承諾將購買更多美國大豆，作為避免美國對進口歐盟汽車徵收威脅性關稅的一攬子計劃的一部分。

美豆農組織 繼續施壓特朗普

由於時值中美貿易戰，中方已對美國大豆課徵25％關稅，大豆輸往中國市場受到嚴重影響；而歐洲增購美國大豆，在某個程度上減低美國豆農受中美貿戰打擊。

另外路透社報道，美國大豆協會主席John Heisdorffer周四在一次行業會議上稱，該協會將繼續遊說美國政府協商解決方案，停止中美貿易戰。「貿易（爭端）對我們雙方都不是好事」，他在演講中稱，「美國大豆協會將繼續要求政府找到辦法再次合作」。

歐洲勢成支那最大大豆輸入地區！！！！！

America be like:

終割自己玩單機版No1

咋們有志氣，寧願吃皮帶大豆都不吃美國大豆。

美豆農組織 繼續施壓特朗普？

明明係支持侵侵

reexport

又贏

歐洲豆腐花

台灣都幫

美國成最大贏家